行花市遭社民連狙擊 陳茂波棄車遁

2019年02月02日

行花市遭社民連狙擊 陳茂波棄車遁

財政司長陳茂波昨到維園時，被高舉「一萬億元咕𠱸」的社民連成員狙擊。何頴賢攝

【本報訊】向部份市民派4,000元的關愛共享計劃申請混亂，提出計劃的財政司司長陳茂波昨到維園花市出席活動時，自嘲最近見到很多「嬲嬲豬」。他在離場時遇到社民連成員狙擊，要求他「食咗」諷刺明日大嶼計劃的「一萬億元咕𠱸」，最終陳要棄車而逃，獨自乘港鐵離開。

陳茂波事後獨自到天后港鐵站用八達通入閘乘車離開。

致辭時被途經市民批評

陳茂波昨與民政事務局局長劉江華、食物及衞生局局長陳肇始一同出席經民聯的維園年宵攤檔開幕。近日政府派4,000元的申請出現混亂，陳茂波在致辭時即自嘲，「剛才入嚟（維園）嘅時候見到有好多唔同形態嘅豬，除咗我最近好熟悉嘅『嬲嬲豬』之外，仲有愉快豬、飛天豬」。陳致辭期間，間中有途經市民向陳表達不滿及批評。

出席活動過後，陳未有即時離開，朝天后方向遊覽維園花市。沿路上他更光顧由鄧鏡波書院、張祝珊英文中學、西區少年警訊及年輕人開設的攤檔，購買了數隻豬公仔等，共消費約750元。

當陳茂波準備離開花市時，有社民連成員拿着印有一萬億字樣、諷刺明日大嶼的攬枕衝擊陳，要求陳吃掉該「一萬億元咕𠱸」，陳未有理會，繼續走向維園的天后出口。當陳走到座駕附近時，社民連的請願人士擋着車門，拒讓陳登車。陳見狀即在保安護送下離開維園，他其後與政治助理分頭而行，獨自一人步入天后港鐵站乘港鐵離開。他以八達通入閘時並不如特首林鄭月娥參選時般遇上困難。

財政司司長辦公室發言人回覆查詢時指，陳茂波離開維園時因遇上社民連成員衝擊，繼而未能乘座駕離開。發言人續稱，由於當時社民連成員阻擋陳的座駕，陳覺得「無謂行過去，以免產生混亂和危險」，加上當時正值午飯時間，所以陳決定乘港鐵到中環。發言人又稱，其實陳茂波平時也會乘港鐵。

■記者呂浩然

上一則
上一則
律政司請副草擬專員 拒認推23條 泛民追問 陳健波斥「幼稚戇居」

下一則
下一則
申四千元首日 表格塞爆箱

識用八達通

識用八達通就擺個自信樣出嚟
係咪想串林鄭

仲要擺pose

屌共狗，做到野

搭地鐵可以全身而退證明我民望幾高

其實白粉陳真係夠膽搭地鐵
定係第個出口走炸

蛾：波 明串我！ 收你皮

波：慘得過我識用丫，你識唔識？

有G4跟架，就算無你班連登仔敢郁手咩？

擺pse串林病